# Las diferentes pruebas

FIXME: capítulo en desarrollo

Artículo sobre el consumo de una transacción: [https://motherboard.vice.com/en\_us/article/ywbbpm/bitcoin-mining-electricity-consumption-ethereum-energy-climate-change](https://motherboard.vice.com/en\_us/article/ywbbpm/bitcoin-mining-electricity-consumption-ethereum-energy-climate-change)

## Prueba de Trabajo

PoW

## Prueba de Participación

PoS

## Prueba de Copperación

PoC

## Prueba de Espacio

PoSpace (Chia)

Ver: [https://techcrunch.com/2017/11/08/chia-network-cryptocurrency/](https://techcrunch.com/2017/11/08/chia-network-cryptocurrency/) (ya referenciado en capítulo 3)
